## Lộ Trình Chăm Sóc và Phục Hồi Sức Khỏe Toàn Diện Cho Mẹ Sau Sinh Mổ ##

Theo thống kê từ các bệnh viện tại TP.HCM, sinh mổ hiện chiếm tỷ lệ khá lớn trong tổng số các ca sinh (45 – 70%). Việc nắm rõ cách thức chăm sóc sản phụ sau sinh mổ là vô cùng cần thiết. Xin giới thiệu đến các mẹ “tất tần tật” lộ trình chăm sóc và phục hồi sức khỏe sau sinh mổ để các mẹ nhanh chóng vượt qua giai đoạn khó khăn này.

### Những việc cần lưu ý ngay sau sinh mổ giúp mẹ chăm sóc và phục hồi sức khỏe tốt ###

Sau khi được chuyển về phòng hồi sức, mẹ sẽ được các bác sĩ và nhân viên y tế theo dõi tình trạng, giúp chăm sóc và phục hồi sức khỏe sau sinh mổ. Thông thường, để đảm bảo vô trùng tuyệt đối trong thời gian này, thân nhân sẽ không được vào thăm mẹ.

Sau khi về phòng hậu phẫu, sản phụ nên nằm nghiêng đầu sang một bên, thẳng người và không dùng gối. Việc này giúp mẹ tránh đau đầu và nôn. Sau khi mổ 24 giờ, mẹ có thể nằm sấp 20 – 30 phút, đồng thời mát-xa bụng mỗi ngày để giúp tử cung co hồi tốt và đẩy sản dịch ra ngoài nhanh hơn.

Trong giai đoạn đầu tiên của lộ trình chăm sóc và phục hồi sức khỏe sau sinh mổ, mẹ có một việc cần phải làm đó là theo dõi sự “xì hơi” sau khi sinh, nghe có vẻ buồn cười nhưng điều này rất quan trọng. Trường hợp chưa “xì hơi” được thì mẹ cần nằm đúng tư thế và dùng tay mát- xa vùng bụng, nhằm kích thích hoạt động co bóp của ruột để tống hơi ra ngoài.

![Lộ trình chăm sóc và phục hồi sức khỏe toàn diện cho mẹ sau sinh mổ](https://bewin.net.vn/wp-content/uploads/2017/08/V%E1%BB%ABa-sinh-m%E1%BB%95-xong-l%C3%A0-giai-%C4%91o%E1%BA%A1n-c%E1%BB%B1c-k%E1%BB%B3-quan-tr%E1%BB%8Dng-trong-l%E1%BB%99-tr%C3%ACnh-ch%C4%83m-s%C3%B3c-v%C3%A0-ph%E1%BB%A5c-h%E1%BB%93i-s%E1%BB%A9c-kh%E1%BB%8Fe-sau-sinh-m%E1%BB%95-768x368.jpg)
Vừa sinh mổ xong là giai đoạn cực kỳ quan trọng trong lộ trình chăm sóc và phục hồi sức khỏe sau sinh mổ

### Dinh dưỡng giúp chăm sóc và phục hồi sức khỏe sau sinh mổ ###

Sau khi sản phụ đã “xì hơi”, đào thải được khí ra ngoài, có thể bắt đầu ăn uống từ những loại thức ăn lỏng đến sền sệt. Mẹ nên chọn các loại thức ăn có nhiều dinh dưỡng mà dễ tiêu hoá như canh trứng gà, cháo nhuyễn, mỳ…, sau đó dần dần khôi phục lại chế độ dinh dưỡng bình thường để chăm sóc và phục hồi sức khỏe sau sinh mổ hiệu quả.

Lưu ý, lúc này mẹ không cần vội vàng phải sử dụng những loại canh giúp tiết sữa nhiều như canh gà hay canh thịt. Một tuần sau sinh mổ, các mẹ có thể ăn uống như bình thường, tăng cường thức ăn giàu đạm và canxi, đồng thời uống nhiều nước để có nhiều sữa cho con bú và tránh táo bón. Lưu ý không dùng các loại thực phẩm dễ gây tiêu chảy hoặc dị ứng, gây sẹo lồi như thịt gà, thịt bò, hải sản, rau muống…

* Xem thêm: [Chế độ dinh dưỡng chăm sóc và phục hồi sức khỏe mẹ sau sinh mổ](https://bewin.net.vn/dinh-duong-giup-phuc-hoi-suc-khoe-sau-sinh-mo-nhu-the-nao/)

**Vận động “đúng chuẩn” là chìa khóa vàng trong lộ trình chăm sóc và phục hồi sức khỏe sau sinh mổ**

Các bác sĩ sản khoa luôn khuyến khích mẹ sau sinh mổ vận động càng sớm càng tốt bằng những động tác nâng chân tay nhẹ nhàng. Đối với những mẹ được gây tê tủy sống thì không nên ngồi dậy trong vòng 12 giờ đầu. Tuy nhiên sau đó, dù việc di chuyển có thể khiến các mẹ đau đớn nhưng đừng vì vậy mà nằm im nhiều. Thay vì vậy, ngay sau khi ống thông tiểu được lấy ra, sản phụ đã có thể bước xuống giường, tập đi bộ trở lại.

**Cố gắng cho bé bú sớm cũng là cách giúp mẹ chăm sóc và phục hồi sức khỏe sau sinh mổ nhanh hơn**

Mẹ nên cho bé bú sớm, dù còn đau. Động tác cho bé bú giúp tăng sự co hồi tử cung và tránh chảy máu sau sinh mổ. Một vấn đề mà các mẹ sau sinh mổ rất quan tâm, đó là thuốc giảm đau liệu có gây ảnh hưởng tới sữa mẹ hay không? Câu trả lời là không, việc dùng thuốc giảm đau sau sinh mổ là hoàn toàn bình thường, không hề ảnh hưởng đến chất lượng sữa. Các mẹ hãy cố gắng làm mọi cách để nhanh chóng chăm sóc và phục hồi sức khỏe sau sinh mổ tốt hơn.

![Lộ trình chăm sóc và phục hồi sức khỏe toàn diện cho mẹ sau sinh mổ](https://bewin.net.vn/wp-content/uploads/2017/08/D%C3%B9-%C4%91au-%C4%91%E1%BB%9Bn-m%E1%BA%B9-v%E1%BA%ABn-n%C3%AAn-cho-b%C3%A9-b%C3%BA-s%E1%BB%9Bm-%C4%91%E1%BB%83-v%E1%BB%ABa-t%E1%BB%91t-cho-b%C3%A9-v%E1%BB%ABa-gi%C3%BAp-qu%C3%A1-tr%C3%ACnh-ch%C4%83m-s%C3%B3c-s%E1%BB%A9c-v%C3%A0-ph%E1%BB%A5c-h%E1%BB%93i-s%E1%BB%A9c-kh%E1%BB%8Fe-sau-sinh-m%E1%BB%95-ti%E1%BA%BFn-tri%E1%BB%83n-thu%E1%BA%ADn-l%E1%BB%A3i-768x402.jpg)
Dù đau đớn, mẹ vẫn nên cho bé bú sớm để vừa tốt cho bé, vừa giúp quá trình chăm sóc sức và phục hồi sức khỏe sau sinh mổ tiến triển thuận lợi

### Vệ sinh cơ thể ra sao để mẹ an toàn và nhanh phục hồi sức khỏe sau sinh mổ? ###
Mẹ nên lau người bằng nước ấm hoặc tắm nhanh chóng, tuyệt đối tránh việc ngâm cơ thể trong bồn tắm. Sau khi tắm xong, dùng bông sạch thấm khô vết mổ, để vết mổ hở, giữ cho vết mổ luôn khô sạch. Có thể vệ sinh vết mổ bằng dung dịch betadin hoặc povidine 10%, giúp vết mổ nhanh liền sẹo và tránh nhiễm trùng. Không nên thoa các loại thuốc kháng sinh, hay đắp lá trầu, tỏi giã lên vết mổ.

>> [CHẾ ĐỘ DINH DƯỠNG GIÚP MẸ PHỤC HỒI SỨC KHỎE SAU SINH THƯỜNG](https://bewin.net.vn/che-dinh-duong-de-phuc-hoi-suc-khoe-sau-sinh-thuong/)

**Những dấu hiệu cần lưu ý trong thời gian hậu phẫu**
Để tránh những hậu quả xấu trong quá trình chăm sóc và phục hồi sức khỏe sau sinh mổ, các mẹ cần lưu ý nếu thấy cơ thể sốt cao, sản dịch không chảy ra sau sinh hoặc có mùi hôi, cần phải báo ngay với bác sĩ vì đây có thể là dấu hiệu nhiễm trùng hậu sản, sót nhau hoặc băng huyết rất nguy hiểm.

Nếu vết mổ sưng đỏ đau hoặc chảy dịch vàng là những dấu hiệu bất thường, rất có thể bị nhiễm trùng vết mổ, mẹ cần đến bệnh viện ngay lập tức.

![Lộ trình chăm sóc và phục hồi sức khỏe toàn diện cho mẹ sau sinh mổ](https://bewin.net.vn/wp-content/uploads/2017/08/C%E1%BA%A7n-theo-d%C3%B5i-s%C3%A1t-sao-nh%E1%BB%AFng-d%E1%BA%A5u-hi%E1%BB%87u-b%E1%BA%A5t-th%C6%B0%E1%BB%9Dng-sau-sinh-m%E1%BB%95-%C4%91%E1%BB%83-c%C3%B3-th%E1%BB%83-x%E1%BB%AD-l%C3%BD-k%E1%BB%8Bp-th%E1%BB%9Di-768x574.jpg)
Cần theo dõi sát sao những dấu hiệu bất thường sau sinh mổ để có thể xử lý kịp thời

### Lộ trình chăm sóc và phục hồi sức khỏe sau sinh mổ toàn diện không thể thiếu [Nghệ mixen Bewin](https://bewin.net.vn/) ###
Sau sinh thực sự là quãng thời gian khó khăn với mẹ khi vừa phải bận rộn ngày đêm với bé, vừa đau đớn vì vết mổ chưa lành hẳn. Lời khuyên mà các mẹ thường nhận được trong thời gian này đó là sử dụng Nghệ – bài thuốc dân gian hiệu quả giúp nhanh lành vết thương và mang lại nhiều tác dụng có lợi cho phụ nữ sau sinh.

Tuy nhiên, việc sử dụng Nghệ tươi đơn thuần theo cách “xưa bày nay làm” không chỉ bất tiện mà hiệu quả cũng không cao. Tin vui là gần đây các nhà khoa học Đức đã tiến hành nghiên cứu và chiết xuất thành công tinh chất quý từ Nghệ tươi thiên nhiên nhằm tối ưu hóa hiệu quả của Nghệ. Kết quả của công trình này chính là hoạt chất Novasol Curcumin, thành phần chính của Nghệ mixen Bewin.

[Novasol Curcumin](https://bewin.net.vn/tim-hieu-ve-novasol-curcumin/) trong Nghệ mixen Bewin được chứng minh có sinh khả dụng cao gấp 185 lần so với Nghệ thường. Tức là với các mẹ sau sinh mổ, khi sử dụng Nghệ mixen Bewin vết mổ sẽ lành nhanh hơn rất nhiều, giảm tối đa nguy cơ nhiễm trùng vết mổ, từ đó hỗ trợ các mẹ chăm sóc và phục hồi sức khỏe sau sinh mổ hiệu quả. Ngoài ra, Novasol Curcumin còn được chứng minh tác dụng giúp nhanh co hồi tử cung, giảm đau bụng, tan huyết ứ, sớm lấy lại vóc dáng và làn da đẹp sẽ khiến mẹ sau sinh mổ khỏe mạnh và thoải mái tinh thần hơn nhiều.

Đặc biệt, Novasol Curcumin trong Nghệ mixen Bewin được bào chế dưới dạng lỏng, đóng gói vô cùng tiện dụng kèm vị ngọt dễ uống, là giải pháp hoàn hảo giúp chăm sóc và phục hồi sức khỏe của mẹ sau sinh mổ toàn diện.

![Lộ trình chăm sóc và phục hồi sức khỏe toàn diện cho mẹ sau sinh mổ](https://bewin.net.vn/wp-content/uploads/2017/08/L%E1%BB%99-tr%C3%ACnh-ch%C4%83m-s%C3%B3c-v%C3%A0-ph%E1%BB%A5c-h%E1%BB%93i-s%E1%BB%A9c-kh%E1%BB%8Fe-sau-sinh-m%E1%BB%95-c%E1%BB%A7a-m%E1%BA%B9-kh%C3%B4ng-th%E1%BB%83-thi%E1%BA%BFu-Ngh%E1%BB%87-mixen-Bewin-%E2%80%93-gi%E1%BA%A3i-ph%C3%A1p-ti%C3%AAn-ti%E1%BA%BFn-c%C3%B4ng-ngh%E1%BB%87-ch%C3%A2u-%C3%82u-%C4%91%C3%A3-%C4%91%C6%B0%E1%BB%A3c-ch%E1%BB%A9ng-nh%E1%BA%ADn-ch%E1%BA%A5t-l%C6%B0%E1%BB%A3ng-cho-ph%E1%BB%A5-n%E1%BB%AF-sau-sinh.png)
Lộ trình chăm sóc và phục hồi sức khỏe sau sinh mổ của mẹ không thể thiếu Nghệ mixen Bewin – giải pháp tiên tiến, công nghệ châu Âu đã được chứng nhận chất lượng cho phụ nữ sau sinh

### Hãy liên hệ với chúng tôi để được hỗ trợ: ### 
 
**CÔNG TY CỔ PHẦN GON SA**

**Website:** https://bewin.net.vn/

**Head Office:** 88 đường 152 Cao Lỗ, Phường 4, Quận 8, TP.HCM
 
 
Hotline: 18001248

